\section{Comparativo das Soluções}

Essa seção apresenta uma tabela comparativa entre os trabalhos relacionados e a solução proposta. Na Tabela \ref{tabela_comparativa} percebe-se que todos os trabalhos realizam algum tipo de análise sobre os dados de movimentação dos bovinos. Além disso, no decorrer deste Capítulo percebe-se que os trabalhos relacionados abordam sistemas de informação que utilizam técnicas de enriquecimento semântico dos dados de movimentação e de mineração de dados para classificar e identificar atividades e regiões de interesse dos animais presentes no rebanho. Trabalhos futuros desejam incluir essas funcionalidades. 

A solução proposta, deseja contribuir com um ambiente de sistemas de informação para monitoramento bovino que não só permita a avaliação dos dados de movimentação do animal, como também possa acompanhar o ciclo reprodutivo das vacas do rebanho. Outra característica que difere este trabalho dos demais é a metodologia adotada para identificar similaridade de formas entre trajetórias dos animais. Essa metodologia permite identificar similaridade entre trajetórais que estão localizadas em regiões geográficas distintas e pode, por exemplo, servir como uma base de dados de treinamento para identificar comportamentos similares de vacas que estão entrando no cio.

\vskip 5cm

\begin{table}[ht]
	\caption{Tabela comparativa entre os trabalhos correlatos e a solução proposta.}
	\label{tabela_comparativa}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}\hline
	  Funcionalidade & \rotatebox[origin=c]{90}{\citeonline{ferreira:2013}} & \rotatebox[origin=c]{90}{\citeonline{oliveira:2013}} & \rotatebox[origin=c]{90}{\citeonline{jesus:2014}} & \rotatebox[origin=c]{90}{\citeonline{lomba:2015}} & \rotatebox[origin=c]{90}{\citeonline{melo:2016}} & \rotatebox[origin=c]{90}{Solução Proposta} \\ \hline
	  
	  Coleta dos dados de movimetação  & & & \textbullet & & \textbullet & \textbullet  \\ \hline
	  Visualização das trajetórias no mapa & \textbullet & \textbullet & \textbullet & \textbullet & \textbullet & \textbullet \\ \hline
	  Enriquecimento semântico dos dados de movimentação  & \textbullet & \textbullet & \textbullet & & &  \\ \hline
	  Análise dos dados de movimentação & \textbullet & \textbullet & \textbullet & \textbullet & \textbullet & \textbullet \\ \hline
	  %Identificação de comportamentos anômalos  & \textbullet & \textbullet & \textbullet & & &  \\ \hline
	  %Análise da velocidade do animal  & \textbullet & & & & &  \\ \hline
	  %Classificação dos comportamentos dos animais  & & & \textbullet & \textbullet & &  \\ \hline
	  
	  %Similaridade de trajetórias  & & & & & & \textbullet  \\ \hline
	  %Cadastro de bovinos e banco de espermas & & & & & & \textbullet  \\ \hline
	  Acompanhemento do cliclo reprodutivo das vacas & & & & & & \textbullet  \\ \hline
	  %Registro de animais que não fazem mais parte do rebanho & & & & & & \textbullet  \\ \hline
	  Aplicação web & \textbullet & & \textbullet & \textbullet & \textbullet & \textbullet  \\ \hline
	\end{tabular}             
\end{table}
\FloatBarrier



